{ "questions":[
	{
		"id": 0,
		"question":"Сколько на Земле материков начинаются на букву «А»?",
		"answer":"5",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"10"
	},
	{
		"id": 1,
		"question":"Сколько суток составляют високосный год?",
		"answer":"366",
		"randomMin":"320",
		"randomMax":"390"
	},
	{
		"id": 2,
		"question":"Сколько музыкантов в квинтете?",
		"answer":"5",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"14"
	},
	{
		"id": 3,
		"question":"Сколько полей-квадратиков на шахматной доске?",
		"answer":"64",
		"randomMin":"24",
		"randomMax":"80"
	},
	{
		"id": 4,
		"question":"Сколько холодных цветов в радуге?",
		"answer":"3",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"10"
	},
	{
		"id": 5,
		"question":"Сколько сантиметров составляет одна тысячная часть километра?",
		"answer":"100",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"1000"
	},
	{
		"id": 6,
		"question":"Сколько глаз у обыкновенной мухи?",
		"answer":"5",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"10"
	},
	{
		"id": 7,
		"question":"Сколько суток курица высиживает цыплят?",
		"answer":"21",
		"randomMin":"3",
		"randomMax":"40"
	},
	{
		"id": 8,
		"question":"Сколько звуков в слове «рассеянный»?",
		"answer":"9",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"12"
	},
	{
		"id": 9,
		"question":"Сколько можно дать ответов на вопрос «Мы пойдем сегодня в парк?»",
		"answer":"4",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"10"
	},
	{
		"id": 10,
		"question":"Сколько листьев у ландыша?",
		"answer":"2",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"10"
	},
	{
		"id": 11,
		"question":"Сколько в минутах продолжался полет Ю. Гагарина?",
		"answer":"108",
		"randomMin":"10",
		"randomMax":"400"
	},
	{
		"id": 12,
		"question":"Сколько у человека основных органов чувств?",
		"answer":"5",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"10"
	},
	{
		"id": 13,
		"question":"Сколько минут нужно ждать после закипания воды, чтобы яйцо сварилось вкрутую?",
		"answer":"7",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"10"
	},
	{
		"id": 14,
		"question":"Сколько раз цифра 3 используется в записи двузначных чисел?",
		"answer":"19",
		"randomMin":"2",
		"randomMax":"40"
	},
	{
		"id": 15,
		"question":"Не меньше скольки часов должен длиться сон ученика 4 класса?",
		"answer":"9",
		"randomMin":"4",
		"randomMax":"14"
	},
	{
		"id": 16,
		"question":"Сколько раз старик из сказки А. С. Пушкина вызывал Золотую рыбку?",
		"answer":"5",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"10"
	},
	{
		"id": 17,
		"question":"Сколько ног у улитки?",
		"answer":"1",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"10"
	},
	{
		"id": 18,
		"question":"Сколько нужно градусов, чтобы вода закипела?",
		"answer":"100",
		"randomMin":"70",
		"randomMax":"110"
	},
	{
		"id": 19,
		"question":"Сколько раз в день необходимо чистить зубы?",
		"answer":"2",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"5"
	},
	{
		"id": 20,
		"question":"Сколько длилась столетняя война?",
		"answer":"116",
		"randomMin":"70",
		"randomMax":"150"
	},
	{
		"id": 21,
		"question":"Количество звезд на флаге США?",
		"answer":"50",
		"randomMin":"5",
		"randomMax":"70"
	},
	{
		"id": 22,
		"question":"Сколько килобайт в 1 мегабайте?",
		"answer":"1024",
		"randomMin":"900",
		"randomMax":"1300"
	},
	{
		"id": 23,
		"question":"Сколько пар хромосом распределяется на одного (здорового) человека?",
		"answer":"23",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"40"
	},
	{
		"id": 24,
		"question":"Какая продолжительность одного тайма в футболе?",
		"answer":"45",
		"randomMin":"30",
		"randomMax":"60"
	},
	{
		"id": 25,
		"question":"Какого числа празднуют Всемирный День Авиации и Космонавтики?",
		"answer":"12",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"31"
	},
	{
		"id": 26,
		"question":"Сколько звезд в созвездии Большая медведица?",
		"answer":"7",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"10"
	},
	{
		"id": 27,
		"question":"Сколько всего букв в русском языке?",
		"answer":"33",
		"randomMin":"20",
		"randomMax":"50"
	},
	{
		"id": 28,
		"question":"Сколько струн у балалайки?",
		"answer":"3",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"10"
	},
	{
		"id": 29,
		"question":"Сколько корон у орла на гербе РФ?",
		"answer":"3",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"10"
	},
	{
		"id": 30,
		"question":"Сколько литров воды в одном кубическом метре?",
		"answer":"1000",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"1200"
	},
	{
		"id": 31,
		"question":"Сколько секунд в часе?",
		"answer":"3600",
		"randomMin":"500",
		"randomMax":"5000"
	},
	{
		"id": 32,
		"question":"В каком году был покорен Эверест?",
		"answer":"1953",
		"randomMin":"1900",
		"randomMax":"1999"
	},
	{
		"id": 33,
		"question":"Сколько штатов находится на территории США?",
		"answer":"50",
		"randomMin":"10",
		"randomMax":"60"
	},
	{
		"id": 34,
		"question":"Сколько цветных шаров используют в снукере?",
		"answer":"6",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"10"
	},
	{
		"id": 35,
		"question":"В каком году был основан Санкт-Петербург?",
		"answer":"1703",
		"randomMin":"1650",
		"randomMax":"1850"
	},
	{
		"id": 36,
		"question":"Чему равна сумма всех углов треугольника?",
		"answer":"180",
		"randomMin":"60",
		"randomMax":"200"
	},
	{
		"id": 37,
		"question":"Из скольких слоев состоит волос человека?",
		"answer":"3",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"10"
	},
	{
		"id": 38,
		"question":"Сколько карт в преферансной колоде?",
		"answer":"32",
		"randomMin":"24",
		"randomMax":"56"
	},
	{
		"id": 39,
		"question":"В каком году затонул легендарный Титаник?",
		"answer":"1912",
		"randomMin":"1860",
		"randomMax":"1950"
	},
	{
		"id": 40,
		"question":"Сколько клапанов в сердце человека?",
		"answer":"4",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"10"
	},
	{
		"id": 41,
		"question":"Сколько букв «потерялось» в первоначальном названии яхты капитана Врунгеля?",
		"answer":"2",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"10"
	},
	{
		"id": 42,
		"question":"Сколько падежей в русском языке?",
		"answer":"6",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"10"
	},
	{
		"id": 43,
		"question":"Сколько звездочек на погоне прапорщика?",
		"answer":"2",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"10"
	},
	{
		"id": 44,
		"question":"Какой код возвращает сервер, если документ не найден?",
		"answer":"404",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"700"
	},
	{
		"id": 45,
		"question":"Сколько черных клеток на шахматной доске?",
		"answer":"32",
		"randomMin":"15",
		"randomMax":"50"
	},
	{
		"id": 46,
		"question":"Сколько преподавателей в Хогвартсе?",
		"answer":"15",
		"randomMin":"3",
		"randomMax":"30"
	},
	{
		"id": 47,
		"question":"Сколько дверей в вагоне метро?",
		"answer":"8",
		"randomMin":"2",
		"randomMax":"13"
	},
	{
		"id": 48,
		"question":"Какая олимпийская дистанция плавания самая длинная (в метрах)?",
		"answer":"1500",
		"randomMin":"400",
		"randomMax":"2500"
	},
	{
		"id": 49,
		"question":"Сколько резцов во рту у человека?",
		"answer":"8",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"10"
	},
	{
		"id": 50,
		"question":"При какой температуре по Цельсию закипает вода на вершине Эвереста?",
		"answer":"68",
		"randomMin":"50",
		"randomMax":"111"
	},
	{
		"id": 51,
		"question":"Сколько галлонов содержится в одном барреле нефти?",
		"answer":"42",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"100"
	},
	{
		"id": 52,
		"question":"Известно, что в кириллице многие буквы имели и цифровое значение. Чему равна буква К (како)?",
		"answer":"20",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"50"
	},
	{
		"id": 53,
		"question":"Сколько драхм содержится в одной унции в аптекарской системе исчисления?",
		"answer":"8",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"40"
	},
	{
		"id": 54,
		"question":"Какое максимальное число игроков может одновременно находиться на льду во время хоккейного матча?",
		"answer":"12",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"30"
	},
	{
		"id": 55,
		"question":"Сколько времени в Нью-Йорке, когда в Москве наступает Новый год?",
		"answer":"15",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"24"
	},
	{
		"id": 56,
		"question":"В каком году распяли Иисуса Xриста?",
		"answer":"33",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"2000"
	},
	{
		"id": 57,
		"question":"Сколько цветов используется в классификации вин?",
		"answer":"3",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"10"
	},
	{
		"id": 58,
		"question":"Сколько символов используется в системе римских чисел?",
		"answer":"7",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"10"
	},
	{
		"id": 59,
		"question":"На сколько лет нож для консервных банок появился позже самих банок?",
		"answer":"45",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"20"
	},
	{
		"id": 60,
		"question":"Сколько было детей у Николая Второго?",
		"answer":"5",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"10"
	},
	{
		"id": 61,
		"question":"Сколько сантиметров в 1 ярде?",
		"answer":"91",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"100"
	},
	{
		"id": 62,
		"question":"Сколько штатов в США имеют в своем названии слово New?",
		"answer":"4",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"10"
	},
	{
		"id": 63,
		"question":"Какое число в Италии считается несчастливым?",
		"answer":"17",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"40"
	},
	{
		"id": 64,
		"question":"На сколько минут можно наложить кровоостанавливающий жгут?",
		"answer":"90",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"250"
	},
	{
		"id": 65,
		"question":"Какое число получается при сложении цифр, указанныx на диске телефона?",
		"answer":"45",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"100"
	},
	{
		"id": 66,
		"question":"Сколько полос было на первом флаге США?",
		"answer":"13",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"20"
	},
	{
		"id": 67,
		"question":"Сколько всего конечностей у 4-х кенгуру, 2-х стрекоз и 3-х лемуров?",
		"answer":"40",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"60"
	},
	{
		"id": 68,
		"question":"Число 3 отражается в двоичном виде как:",
		"answer":"11",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"30"
	},
	{
		"id": 69,
		"question":"Со сколькими странами граничит Испания?",
		"answer":"5",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"10"
	},
	{
		"id": 70,
		"question":"В каком году Евровидение проходило в Москве?",
		"answer":"2009",
		"randomMin":"2005",
		"randomMax":"2014"
	},
	{
		"id": 71,
		"question":"Сколько минут в сутках?",
		"answer":"1440",
		"randomMin":"500",
		"randomMax":"2000"
	},
	{
		"id": 72,
		"question":"Сколько человек в струнном квартете?",
		"answer":"4",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"10"
	},
	{
		"id": 73,
		"question":"Сколько раз надо сложить лист бумаги пополам, чтобы получить 1/8 его часть?",
		"answer":"3",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"10"
	},
	{
		"id": 74,
		"question":"Сколько шаров надо положить, чтобы выиграть на бильярде партию в американку?",
		"answer":"8",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"10"
	},
	{
		"id": 75,
		"question":"Сколько квадратных саженей в одной казенной десятине?",
		"answer":"2400",
		"randomMin":"200",
		"randomMax":"3000"
	},
	{
		"id": 76,
		"question":"Из скольких линеек, как правило, состоит нотный стан?",
		"answer":"5",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"10"
	},
	{
		"id": 77,
		"question":"За какое время (в минутах) судно преодолевает расстояние в 1 морскую милю при скорости в 1 узел?",
		"answer":"60",
		"randomMin":"10",
		"randomMax":"200"
	},
	{
		"id": 78,
		"question":"Каким по счету президентом США стал Барак Обама?",
		"answer":"44",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"60"
	},
	{
		"id": 79,
		"question":"Сколько басен было написано И.А. Крыловым?",
		"answer":"200",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"300"
	},
	{
		"id": 80,
		"question":"Сколько раз в сутки часовая и минутная стрелки образуют прямой угол?",
		"answer":"44",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"70"
	},
	{
		"id": 81,
		"question":"Сколько баллов в шкале Бофорта?",
		"answer":"12",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"30"
	},
	{
		"id": 82,
		"question":"В 1991 году был издан указ об обмене 50-и и 100-рублёвых купюр. Какой срок (в днях) был отведён для этой операции?",
		"answer":"3",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"10"
	},
	{
		"id": 83,
		"question":"Сколько стран вошло в Евросоюз в 1957 году?",
		"answer":"6",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"10"
	},
	{
		"id": 84,
		"question":"Сколько однопалубных кораблей расставляет на своём поле игрок в классический «Морской бой»?",
		"answer":"4",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"10"
	},
	{
		"id": 85,
		"question":"В каком году была окончательно остановлена работа Чернобыльской АЭС?",
		"answer":"2000",
		"randomMin":"1980",
		"randomMax":"2010"
	},
	{
		"id": 86,
		"question":"Сколько групп крови выделено у домашней кошки?",
		"answer":"3",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"10"
	},
	{
		"id": 87,
		"question":"Скольким литрам равен талант - древнеримская мера массы, равная массе воды в одной стандартной амфоре?",
		"answer":"26",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"40"
	},
	{
		"id": 88,
		"question":"Из скольких провинций состоит королевство Нидерланды?",
		"answer":"12",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"30"
	},
	{
		"id": 89,
		"question":"Сколько точек содержится в дюйме в русской системе мер?",
		"answer":"100",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"130"
	},
	{
		"id": 90,
		"question":"Диаметр Луны (в км)?",
		"answer":"3500",
		"randomMin":"2000",
		"randomMax":"5000"
	},
	{
		"id": 91,
		"question":"В какую степень нужно возвести 10, чтобы получить дециллион?",
		"answer":"33",
		"randomMin":"5",
		"randomMax":"50"
	},
	{
		"id": 92,
		"question":"Сколько атомов водорода содержится в одной молекуле аммиака?",
		"answer":"3",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"10"
	},
	{
		"id": 93,
		"question":"Сколько запрещающих знаков в российских Правилах дорожного движения?",
		"answer":"36",
		"randomMin":"14",
		"randomMax":"60"
	},
	{
		"id": 94,
		"question":"Во сколько раз зрение орлов, ястребов, грифов острее человеческого?",
		"answer":"8",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"35"
	},
	{
		"id": 95,
		"question":"Сколько раз в секунду во время полета взмахивает крыльями колибри?",
		"answer":"55",
		"randomMin":"3",
		"randomMax":"120"
	},
	{
		"id": 96,
		"question":"Сколько пород голубей выведено человеком?",
		"answer":"800",
		"randomMin":"20",
		"randomMax":"1060"
	},
	{
		"id": 97,
		"question":"Сколько видов пингвинов обитает на Земле?",
		"answer":"17",
		"randomMin":"2",
		"randomMax":"35"
	},
	{
		"id": 98,
		"question":"С какой скоростью может плыть рыба-парусник?",
		"answer":"109",
		"randomMin":"20",
		"randomMax":"200"
	},
	{
		"id": 99,
		"question":"Сколько сыновей было у Царя в сказке «Царевна-лягушка»?",
		"answer":"3",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"10"
	},
	{
		"id": 100,
		"question":"Сколько богатырей охраняли остров Буян в «Сказка о царе Салтане» А.С.Пушкина ?",
		"answer":"33",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"60"
	},
	{
		"id": 101,
		"question":"Сколько друзей-гномов у Белоснежки?",
		"answer":"7",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"15"
	},
	{
		"id": 102,
		"question":"Сколько корочек хлеба заказывает Буратино с друзьями в харчевне «Трех пескарей»?",
		"answer":"3",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"15"
	},
	{
		"id": 103,
		"question":"Сколько горошин было под перинами принцессы «на горошине»?",
		"answer":"1",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"12"
	},
	{
		"id": 104,
		"question":"Сколько раз Золотая рыбка угождала прошениям старухи, прежде чем отказать и вернуть все на прежнее место?",
		"answer":"4",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"10"
	},
	{
		"id": 105,
		"question":"В каком числе столько же букв, сколько и цифр?",
		"answer":"100",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"300"
	},
	{
		"id": 106,
		"question":"На каком месте Земля по удаленности от Солнца?",
		"answer":"3",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"10"
	},
	{
		"id": 107,
		"question":"Сколько глаз у большинства вида пауков?",
		"answer":"8",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"12"
	},
	{
		"id": 108,
		"question":"Что означает римская цифра С?",
		"answer":"100",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"300"
	},
	{
		"id": 109,
		"question":"Сколько ступенек у лестницы, где средняя ступенька восьмая?",
		"answer":"15",
		"randomMin":"4",
		"randomMax":"30"
	},
	{
		"id": 109,
		"question":"Сколько ступенек у лестницы, где средняя ступенька восьмая?",
		"answer":"15",
		"randomMin":"4",
		"randomMax":"30"
	},
	{
		"id": 110,
		"question":"Количество материков умножте на количество океанов. Что получили?",
		"answer":"24",
		"randomMin":"12",
		"randomMax":"40"
	},
	{
		"id": 111,
		"question":"Сколько граней у куба?",
		"answer":"6",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"10"
	},
	{
		"id": 112,
		"question":"Королева Великобритании правила дольше всех за всю историю. Сколько лет продолжалось ее правление?",
		"answer":"63",
		"randomMin":"40",
		"randomMax":"100"
	},
	{
		"id": 113,
		"question":"Сколько процентов населения Земли живет в Китае?",
		"answer":"20",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"80"
	},
	{
		"id": 114,
		"question":"Сколько нулей в числе Google?",
		"answer":"100",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"100"
	},
	{
		"id": 115,
		"question":"Сколько процентов мужчин среди жителей России, которым больше 100 лет?",
		"answer":"20",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"100"
	},
	{
		"id": 116,
		"question":"Сколько спален в Букингемском дворце?",
		"answer":"240",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"300"
	},
	{
		"id": 117,
		"question":"Сколько попыток понадобилось Владимиру Путину, чтобы завести автомобиль Lada Granta?",
		"answer":"5",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"10"
	},
	{
		"id": 118,
		"question":"Сколько километров удалось проехать мотоциклисту без использования рук?",
		"answer":"213",
		"randomMin":"5",
		"randomMax":"400"
	},
	{
		"id": 119,
		"question":"Сколько различных ароматов 'помнит' наш нос?",
		"answer":"50000",
		"randomMin":"300",
		"randomMax":"100000"
	},
	{
		"id": 120,
		"question":"Какое место занимает Индия по количеству оружия в мире?",
		"answer":"5",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"30"
	},
	{
		"id": 121,
		"question":"Сколько конфет было в самой большой коробке шоколада?",
		"answer":"90000",
		"randomMin":"300",
		"randomMax":"120000"
	},
	{
		"id": 122,
		"question":"Гренландия - самый большой остров на Земле. Сколько процентов его поверхности всегда покрыто льдом?",
		"answer":"81",
		"randomMin":"40",
		"randomMax":"100"
	},
	{
		"id": 123,
		"question":"У скольких процентов видов животных есть позвоночник?",
		"answer":"2",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"100"
	},
	{
		"id": 124,
		"question":"В скольких странах футбол официально запрещен законом?",
		"answer":"6",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"30"
	},
	{
		"id": 125,
		"question":"В каком году Адольф Гитлер был признан 'Человеком года' по версии журнала 'Time'?",
		"answer":"1938",
		"randomMin":"1850",
		"randomMax":"2000"
	},
	{
		"id": 126,
		"question":"Сколько метров в сомой длинной цепочке из фантиков от жвачки?",
		"answer":"9371",
		"randomMin":"100",
		"randomMax":"20000"
	},
	{
		"id": 127,
		"question":"Сколько метров в длину составляет самая высокая горка в аквапарке?",
		"answer":"41",
		"randomMin":"10",
		"randomMax":"300"
	},
	{
		"id": 128,
		"question":"Сколько букв в самом длинном буквенном алфавите - кхемерском?",
		"answer":"72",
		"randomMin":"30",
		"randomMax":"100"
	},
	{
		"id": 129,
		"question":"Какое количество цветков нужно облететь пчелам, чтобы сделать один колиграмм меда?",
		"answer":"2000000",
		"randomMin":"1000",
		"randomMax":"9000"
	},
	{
		"id": 130,
		"question":"Сколько кубиков Lego отбраковывается из каждого выпущеного миллиона?",
		"answer":"18",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"100"
	},
	{
		"id": 131,
		"question":"Сколько процентов суши на Земле всегда покрыто льдом?",
		"answer":"10",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"10"
	},
	{
		"id": 132,
		"question":"Какая общая длина капилляров в теле человека?",
		"answer":"100000",
		"randomMin":"1000",
		"randomMax":"100000"
	},
	{
		"id": 133,
		"question":"Сколько жен было у Льва Толстого?",
		"answer":"1",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"10"
	},
	{
		"id": 134,
		"question":"В каком году во Всемирной паутине появился первый сай?",
		"answer":"1989",
		"randomMin":"1940",
		"randomMax":"2000"
	},
	{
		"id": 135,
		"question":"Сколько процентов людей в мире говорят на испанском языке как на родном?",
		"answer":"5",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"50"
	},
	{
		"id": 136,
		"question":"Каково максимальное количество элементов пирсинга на теле мужчины?",
		"answer":"453",
		"randomMin":"60",
		"randomMax":"500"
	},
	{
		"id": 137,
		"question":"Сколько было снято серий 'Санта-Барбары'?",
		"answer":"2137",
		"randomMin":"100",
		"randomMax":"10000"
	},
	{
		"id": 138,
		"question":"В каком году был сделан всемирно известный снимок Эйнштейна с высунутым языком?",
		"answer":"1951",
		"randomMin":"1800",
		"randomMax":"2000"
	},
	{
		"id": 139,
		"question":"Какова была масса самого легкого мобильного телефона 1983 году? (в граммах)",
		"answer":"3400",
		"randomMin":"1000",
		"randomMax":"10000"
	},
	{
		"id": 140,
		"question":"Сколько лет простояла Берлинская стена?",
		"answer":"28",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"60"
	},
	{
		"id": 141,
		"question":"Какая самая большая скорость, развитая транспортным средством на суше?",
		"answer":"1227",
		"randomMin":"600",
		"randomMax":"3000"
	},
	{
		"id": 142,
		"question":"Какой процент поверхности планеты Земля является нейтральной территорией?",
		"answer":"70",
		"randomMin":"10",
		"randomMax":"90"
	},
	{
		"id": 143,
		"question":"Какой процент населения планеты составляют китайцы?",
		"answer":"18",
		"randomMin":"5",
		"randomMax":"50"
	},
	{
		"id": 144,
		"question":"Какой процент спирта должен содержаться в воде что бы она не замерзала при минус 10?",
		"answer":"20",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"70"
	},
	{
		"id": 145,
		"question":"Какой процент россиян знает английский?",
		"answer":"11",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"40"
	},
	{
		"id": 146,
		"question":"Какой процент земной поверхности занимает материк Евразия?",
		"answer":"36",
		"randomMin":"5",
		"randomMax":"40"
	},
	{
		"id": 147,
		"question":"Какой процент массы всей нервной ткани в теле человека, относительно общей массы?",
		"answer":"2",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"20"
	},
	{
		"id": 148,
		"question":"Какой процент газа должен находиться в воздухе чтоб он загорелся от искры?",
		"answer":"5",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"50"
	},
	{
		"id": 149,
		"question":"Какой процент солености воды в мировом океане?",
		"answer":"35",
		"randomMin":"4",
		"randomMax":"60"
	},
	{
		"id": 150,
		"question":"В каком году  А. С. Попов изобрел радио?",
		"answer":"1895",
		"randomMin":"1700",
		"randomMax":"1950"
	},
	{
		"id": 151,
		"question":"В каком году появился iphone 1",
		"answer":"2007",
		"randomMin":"1995",
		"randomMax":"2012"
	},
	{
		"id": 152,
		"question":"В каком году появилось цветное телевидение?",
		"answer":"1953",
		"randomMin":"1900",
		"randomMax":"1990"
	},
	{
		"id": 153,
		"question":"В каком году изобрели пенициллин?",
		"answer":"1929",
		"randomMin":"1700",
		"randomMax":"1950"
	},
	{
		"id": 154,
		"question":"Какой рост самой высокой девушки в мире (в см)?",
		"answer":"213",
		"randomMin":"200",
		"randomMax":"260"
	},
	{
		"id": 155,
		"question":"Вес самой маленькой собаки в мире(в граммах)?",
		"answer":"45",
		"randomMin":"10",
		"randomMax":"300"
	},
	{
		"id": 156,
		"question":"Рост самого маленького человека в мире(в см)?",
		"answer":"56",
		"randomMin":"50",
		"randomMax":"100"
	},
	{
		"id": 157,
		"question":"Количество букв в самом длинном слове?",
		"answer":"1913",
		"randomMin":"20",
		"randomMax":"500"
	},
	{
		"id": 158,
		"question":"Какое количество воды сделает не пригодным для питья 1 капля нефти(в литрах)?",
		"answer":"25",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"100"
	},
	{
		"id": 159,
		"question":"Какой процент в мире от рынка стиральных порошков занимает Tide?",
		"answer":"70",
		"randomMin":"20",
		"randomMax":"80"
	},
	{
		"id": 160,
		"question":"В здании часовни Мавзолея в Гамильтоне (Ланкашир, Англия) самое длинное в мире эхо. Как долго оно длится (в секундах)?",
		"answer":"15",
		"randomMin":"3",
		"randomMax":"40"
	},
	{
		"id": 161,
		"question":"Сколько зарегистрированно средств по борьбе с храпом?",
		"answer":"186",
		"randomMin":"3",
		"randomMax":"200"
	},
	{
		"id": 162,
		"question":"Какова начальная скорость полета пробки от шампонского (в м/c)?",
		"answer":"14",
		"randomMin":"3",
		"randomMax":"25"
	},
	{
		"id": 163,
		"question":"Каков высота выстрела пробки от шампанского (в метрах)?",
		"answer":"12",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"25"
	},
	{
		"id": 164,
		"question":"Сколько воды вытекает в сутки их крана шириной в иголку (в литрах)?",
		"answer":"840",
		"randomMin":"40",
		"randomMax":"500"
	},
	{
		"id": 165,
		"question":"Какое максимальное число, можно записать римскими цифрами, не нарушая правил Шварцмана?",
		"answer":"3999",
		"randomMin":"1000",
		"randomMax":"10000"
	},
	{
		"id": 166,
		"question":"Какое число в Китае, Корее и Японии считается несчастливым, так как созвучно слову «смерть»",
		"answer":"4",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"30"
	},
	{
		"id": 167,
		"question":"Из скольки слов состоят 10 библейских заповедей?",
		"answer":"279",
		"randomMin":"100",
		"randomMax":"500"
	},
	{
		"id": 168,
		"question":"Какое максимальное число, можно записать римскими цифрами, не нарушая правил Шварцмана?",
		"answer":"3999",
		"randomMin":"1000",
		"randomMax":"10000"
	},
	{
		"id": 169,
		"question":"В каком году братья Райт стали первыми людьми, совершившими полет на самолете?",
		"answer":"1903",
		"randomMin":"1800",
		"randomMax":"1950"
	},
	{
		"id": 170,
		"question":"Сколько моллионов клеток кожи человека обновляется за два часа?",
		"answer":"3",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"20"
	},
	{
		"id": 171,
		"question":"Сколько в среднем литров молока в месяц дает корова?",
		"answer":"300",
		"randomMin":"10",
		"randomMax":"700"
	},
	{
		"id": 172,
		"question":"Сколько в среднем яиц в месяц несет курица?",
		"answer":"20",
		"randomMin":"3",
		"randomMax":"40"
	},
	{
		"id": 173,
		"question":"Какова протяженность самого длинного железнодорожного тоннеля(в км)?",
		"answer":"57",
		"randomMin":"3",
		"randomMax":"120"
	},
	{
		"id": 174,
		"question":"В каком году была придумана кока-кола?",
		"answer":"1886",
		"randomMin":"1790",
		"randomMax":"1910"
	},
	{
		"id": 175,
		"question":"Во сколько раз обоняние у собаки сильнее, чем у людей?",
		"answer":"25",
		"randomMin":"3",
		"randomMax":"25"
	},
	{
		"id": 176,
		"question":"Сколько элементов в таблице Менделеева?",
		"answer":"118",
		"randomMin":"40",
		"randomMax":"200"
	},
	{
		"id": 177,
		"question":"Сколько изобретений запатентовал Томас Эдисон в течении жизни?",
		"answer":"1093",
		"randomMin":"30",
		"randomMax":"400"
	},
	{
		"id": 178,
		"question":"Сколько оттенков серового цвета способен различать человеческий глаз?",
		"answer":"500",
		"randomMin":"10",
		"randomMax":"500"
	},
	{
		"id": 179,
		"question":"Сколько рек впадает в озеро Байкал?",
		"answer":"336",
		"randomMin":"2",
		"randomMax":"100"
	},
	{
		"id": 180,
		"question":"Сколько литров крови перекачивает за час сердце человека?",
		"answer":"300",
		"randomMin":"30",
		"randomMax":"1000"
	},
	{
		"id": 181,
		"question":"Сколько в сутки литров кислорода потребляет сердце?",
		"answer":"130",
		"randomMin":"5",
		"randomMax":"200"
	},
	{
		"id": 182,
		"question":"В каком году был выпущен первый отечественный мультфильм?",
		"answer":"1906",
		"randomMin":"1800",
		"randomMax":"1950"
	},
	{
		"id": 183,
		"question":"Сколько килограммов картошки (в среднем) съедает россиянин в год?",
		"answer":"130",
		"randomMin":"100",
		"randomMax":"300"
	},
	{
		"id": 184,
		"question":"Сколько процентов людей никогда не звонили по сотовому телефону?",
		"answer":"6",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"60"
	},
	{
		"id": 185,
		"question":"Какое максимальное количество фигурок коней можно разместить на шахматной доске так, чтобы они не находились под атакой друг друга?",
		"answer":"32",
		"randomMin":"2",
		"randomMax":"30"
	},
	{
		"id": 186,
		"question":"Каким годом датируется первая публикация рецепта 'Оливье'?",
		"answer":"1894",
		"randomMin":"1800",
		"randomMax":"1920"
	},
	{
		"id": 187,
		"question":"Какой процент населения Земли живет в России?",
		"answer":"2",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"20"
	},
	{
		"id": 188,
		"question":"Сколько минут длилась самая короткая война?",
		"answer":"2",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"200"
	},
	{
		"id": 189,
		"question":"Какова глубина самой глубокой океанской впадины (в км)?",
		"answer":"11",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"50"
	},
	{
		"id": 190,
		"question":"Сколько мартышек в одном удаве, согласно мультфильму '38 попугаев'?",
		"answer":"5",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"20"
	},
	{
		"id": 191,
		"question":"Сколько минералов входит в состав человеческого организма?",
		"answer":"4",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"30"
	},
	{
		"id": 192,
		"question":"Сколько различных звуков может издать кошка?",
		"answer":"100",
		"randomMin":"10",
		"randomMax":"120"
	},
	{
		"id": 193,
		"question":"Какой процент тепла выводит из организма человек через голову?",
		"answer":"80",
		"randomMin":"20",
		"randomMax":"100"
	},
	{
		"id": 194,
		"question":"Сколько призедентов было в России?",
		"answer":"3",
		"randomMin":"1",
		"randomMax":"10"
	}
]
}